Axis puede provee de testsuites para su libreria estandard, por ejemplo para las operaciones aritmeticas provee de un sistema de testeo donde se pueda validar la implementacion de un nuevo tipo numerico. iteradores contenedores etc pueden ser sometidos a testeos genericos, benchmarks, etc.. axis puede crear una base de datos con esta informacion para decidir que implementacion concreta  inferir en caso de ambiguedad.
